\section{Forth 200X Treffen auf der EuroForth 2006}

Am Tag vor der EuroForth 2006 fand wieder einmal das Treffen des
Forth~200X Komittees statt, das am nächsten Forth-Standard arbeitet.
Die Teilnehmer waren Willem Botha, Federico de Ceballos, Anton Ertl,
Peter Knaggs, Nick Nelson (Beobachter), Stephen Pelc, Jannus Poial
(Beobachter), und Bill Stoddart.

Der RfD/CfV-Prozess und seine Beziehung zum Treffen wurde diskutiert,
und folgender Zeitplan festgelegt:

\begin{itemize}
\item Ein RfD sollte mindestens 12 Wochen vor dem Treffen erstmals
veröffentlicht werden, um die anderen Termine wahrscheinlich einhalten
zu können.

\item Der CfV muss spätestens 6 Wochen vor dem Treffen eingereicht
werden, bei dem er besprochen werden soll.

\item Der Wahlleiter muss den Zwischenstand spätestens 4 Wochen vor
dem Treffen veröffentlichen.

\item Beim Treffen wird dann über den Vorschlag abgestimmt.  Die
Mehrheit entscheidet.
\end{itemize}

Die Kontakt-Daten der Kommittee-Mitglieder werden veröffentlicht,
damit sich die Forth-Gemeinde an sie wenden kann und nicht selbst zum
Treffen kommen muss.

Peter Knaggs, der Editor des Standard-Dokuments, stellte das sehr
gelungene Dokument vor, das als \latex-Quellcode und in PDF-Form
vorlag (und in beiden Formen veröffentlicht werden wird).  Es kann
u.a. in einer Inline-Version erzeugt werden, wo bei jedem Wort die
Begründung direkt dabei steht statt in einem Anhang.  Natürlich gab es
immer noch Verbesserungsvorschläge.

Ein zentraler Punkt war natürlich die Diskussion der Vorschläge, die
den RfD/CfV durchlaufen hatten (siehe
@url{http://www.forth200x.org/rfds.html}):

\begin{description}

\item[EKEY return values] Hierbei geht es darum, dass man mit den von
EKEY gelieferten Werten auch etwas anfangen kann, z.B. erkennen, ob
eine Cursor-Taste gedrückt wurde und welche.  Bei diesem Vorschlag
verlangte das Kommittee noch eine Klarstellung, welche Beziehung
zwischen EKEY und KEY herrscht, ansonsten wurde der Vorschlag
akzeptiert.

\item[FP-stack] Forth-Systeme sollen garantieren, dass es einen
separaten Gleitkomma-Stack gibt.  Bei diesem Vorschlag verlangte das
Kommittee, dass er so umformuliert werden soll, sodass die
Auswirkungen auf existierende Programme und Systeme deutlicher werden.

\item[One-time file loading] Dieser Vorschlag standardisiert das Wort
\texttt{required}, das so funktioniert wie \texttt{included}, wenn die
Datei noch nicht geladen wurde, aber nichts tut, wenn sie schon
geladen wurde; zusätzlich werden noch \texttt{include} und
\texttt{require} standardisiert.  Dieser Vorschlag wurde angenommen.

\end{description}

Ausserdem wurden noch Vorschläge diskutiert, die noch nicht die
CfV-Stufe erreicht hatten.  U.a. resultierte daraus eine
Umformulierung von \texttt{TO}, sodass künftige Änderungen
(\texttt{2VALUE}, \texttt{FVALUE}) leichter gemacht werden können.

Weiters wurde beschlossen, dass der Sitzungsbericht in diversen
Papiermedien veröffentlicht werden sollte (wichtig für eine offizielle
Standardisierungsorganisation), was u.a. hiermit geschieht.

Das nächste Treffen findet wieder am Tag vor der EuroForth statt, und
Ihr seid herzlich eingeladen, ihm beizuwohnen.
