\section{Forth 200X Treffen auf der EuroForth 2007}

Am Tag vor der EuroForth 2007 in Schloss Dagstuhl fand wieder einmal
das Treffen des Forth~200X Komittees statt, das am nächsten
Forth-Standard arbeitet.  Die Teilnehmer waren Sergey N. Baranov,
Willem Botha, Federico de Ceballos, Anton Ertl, Ulrich Hoffmann, Peter
Knaggs, Dagobert Michelsen, Bernd Paysan, Stephen Pelc, und Carsten
Strotmann.

Der Grossteil der Diskussion drehte sich natürlich um die
Vorschläge für Forth-Erweiterungen, die den RfD/CfV-Prozess
durchlaufen hatten (siehe @url{http://www.forth200x.org/rfds.html}).
Die folgenden Vorschläge wurden beschlossen:

\begin{description}

\item[Structures] Diese Erweiterung erleichtert es, Datenstrukturen
  mit benannten Feldern zu definieren, ähnlich wie \code{struct}s in C.

\item[Throw IORs] Dieser Vorschlag definiert einige weitere Werte, die
  ein System bei bestimmten Fehlern mit \code{throw} werfen kann.

\item[EKEY return values] Mit dieser Erweiterungen können
  Standard-Programme bestimmen, ob z.B. eine Cursor-Taste gedrückt
  wurde.  Nachdem dieser Vorschlag beim Treffen 2006 noch für eine
  Klarstellung zurückgestellt worden war, wurde er diesmal angenommen
  (die Klarstellung wurde allerdings beim Treffen vor der Forth-Tagung
  2009 noch einmal überarbeitet).

\item[Number Prefixes] standardisiert die Schreibweise von Zahlen
  o.ä. mit einem Prefix, der die Basis angibt, z.B. \texttt{\$1f} für
  einen Hex-Wert.

\end{description}

Weiters wurden noch zwei Änderungsvorschläge angenommen, die den
Text des Standarddokuments ändern, ohne den Inhalt signifikant zu
ändern, darunter eine Änderung bei der Definition von
\texttt{to}, die künftige Erweiterungen (z.B. \code{2value})
einfacher machen soll.

Schließlich wurde noch der Vorschlag \textbf{separate fp stack}
diskutiert, der den separaten Gleitkomma-Stack zum Standard erklären
soll.  Dieser Vorschlag wurde bei diesem Treffen noch zurückgestellt,
um eine Beschreibung der Auswirkungen in das Standard-Dokument
einzuarbeiten, und wurde dann beim Treffen 2008 angenommen.

Außerdem wurden bei dem Treffen noch Vorschläge diskutiert, die noch
nicht die CfV-Stufe erreicht hatten:

\begin{description}

\item[Enhanced locals] schlagen einerseits eine bessere Syntax für
  locals vor, andererseits auch Erweiterungen wir lokale Buffer.

\item[Escaped strings] Hier geht es um Möglichkeiten, Sonderzeichen
  oder \texttt{"} in String-Literale einzubauen.

\item[Synonyms] erlauben es, einen neuen Namen für ein existierendes
  Wort zu definieren.

\item[Extended characters] Die xchar-Erweiterung erlaubt die
  Verwendung von Zeichenkodierungen wie UTF-8 (siehe VD 1/2006, S. 19).

\item[2VALUE, FVALUE] Ähnlich wie VALUE für andere Datentypen.

\item[Directories] Wie referenziert man eine andere Datei innerhalb
  des gleichen Forth-Programms?

\end{description}

Weiters wurden noch mögliche zukünftige RfDs präsentiert.

Zusätzlich gab's noch Diskussionen über das vorläufige
Standard-Dokument und über diverse organisatorische Themen.

Wer's genauer wissen will, findet noch die Minutes von Peter Knaggs
und meinen englischen Bericht auf
\url{http://www.forth200x.org/forth200x.html}.
