\section{Forth 200X Treffen auf der EuroForth 2008}

Am Tag vor der EuroForth 2008 in Wien fand wieder einmal das Treffen
des Forth~200X Komittees statt, das am nächsten Forth-Standard
arbeitet.  Die Teilnehmer waren Willem Botha, Federico de Ceballos,
Anton Ertl, Andrew Haley, Ulrich Hoffmann, Peter Knaggs, Bernd Paysan,
Stephen Pelc, Bill Stoddart, Willi Stricker, Carsten Strotmann und
Leon Wagner.

Diesmal stand nur ein Erweiterungs-Vorschlag zur Abstimmung an:
\textbf{Separate FP stack} zur Standardisierung eines separaten
Gleitkomma-Stacks, der schon beim letzten Treffen diskutiert worden
war.  Nach einigen weiteren Verfeinerungen wurde dieser Vorschlag
endlich angenommen.

Im letzten Standard (Forth-94) wurden einige Wörter als veraltet
(\emph{obsolescent}) deklariert und sollten im kommenden Standard
entfernt werden.  Wir beschlossen, diese Wörter noch in einem Anhang
zu dokumentieren.

Es gab wieder Diskussionen zu den gleichen Vorschlägen im RfD-Stadium
wie im Vorjahr.  Die meisten wurden inzwischen als reif für einen CfV
befunden, aber bei den Locals ergab sich während des Treffens eine
Meinungsänderung des Proponenten Stephen Pelc, der zusammen mit Leon
Wagner den Vorschlag nocheinmal von Grund auf überarbeiten will.

Weiters gab es noch Diskussionen über größere Projekte wie die
Internationalisierung und Cross-Compilation.

Das nächste Treffen mit Abstimmungen findet am 2.-4.9.2009
unmittelbar vor der EuroForth 2009 in Exeter in England statt und soll
festlegen, was in den nächsten Standard kommen soll.  Ihr seid
herzlich eingeladen, diesem Treffen beizuwohnen.
