\section{Forth 200X Treffen auf der EuroForth 2015}

An den beiden Tagen vor der EuroForth 2015 in Bath fand wieder einmal
das Treffen des Forth~200X Komittees statt, das am nächsten
Forth-Standard arbeitet.

Diesmal standen zwei Erweiterungsvorschläge zur Abstimmung:

\textbf{2s-Complement Wrap-Around Integers} legt die
Zweierkomplementdarstellung als einzige Darstellung für negative ganze
Zahlen fest (bisher waren theoretisch auch Einerkomplement und
Sign-Magnitude standard, wurden aber nicht genutzt).  Außerdem soll
bei einem Überlauf vieler ganzzahliger Operationen das Ergebnis
mittels Modulo-Arithmetik berechnet werden, wie das die Forth-Systeme
auch jetzt schon machen (bisher war Überlauf eine \emph{ambigouous
  condition}, ein Standard-Programm durfte also keinen Überlauf
haben).  Die vorgeschlagene Änderung ermöglicht es, Hash-Funktionen
und Kryptographie in Standard-Forth ohne Verrenkungen zu
programmieren.  Dieser Vorschlag wurde einstimmig angenommen.

\textbf{1 chars = 1} legt fest, dass ein Character\footnote{Hierbei
  sind \emph{Characters} im Sinne einer kleinen Speichereinheit
  gemeint, darstellbare Zeichen werden können seit dem xchar-Wordset
  von Forth-2012 mit mehreren Characters repräsentiert werden.}  genau
eine address unit (typischerweise ein Byte, auf wort-adressierten
Maschinen eine Cell) groß ist.  Dadurch wären Forth-Systeme mit
address units $<8$ bits nicht mehr standard (solche Systeme gab es
aber ohnehin nicht), und auch nicht Forth-Systeme mit Bytes als
address units und 16-bit Characters (da gab es nur experimentelle
Forth-Systeme); dafür würden viele Programme Standard, in denen
\code{chars} vergessen oder absichtlich weggelassen wurde.  Die
ursprüngliche Idee von \code{chars} war wohl, dass die Welt in
Richtung 16-bit Zeichen gehen würde, was aber durch Unicode 2.0 (für
das 16 bits nicht mehr ausreichen) und die Erfindung von UTF-8 (sodass
man auch mit 8-bit-Einheiten Unicode darstellen kann) überholt war; in
Forth-2012 spiegelt sich diese Entwicklung in der Einführung des
xchar-Wordsets wider, die Möglichkeit zu 16-bit Characters auf
byte-adressierten Maschinen würde mit dem vorliegenden Vorschlag
entfernt.

Bei der Abstimmung zum Vorschlag \emph{1 chars = 1} gab es drei
Enthaltungen, weil diese Mitglieder sich noch nicht ausreichend klar
über das Thema waren; da das nicht für einen Konsens spricht, haben
wir den Vorschlag als vorerst nicht akzeptiert eingestuft und werden
ihn nächstes Jahr erneut aufgreifen.

Weiters wurden noch unfertige Vorschläge diskutiert, allen voran
\textbf{Quotations} und \textbf{Recognizers}. Bei beiden wollte das
Kommittee auf mehr Erfahrungen warten.  Bei den meisten älteren
Vorschlägen gab es keine Fortschritte.

Neben diesen konkreten Vorschlägen drehte sich in diesem Treffen viel
darum, wie wir den Standard künftig entwickeln wollen:

Gerald Wodni stellte die Web-Version des Standards vor
\url{http://forth-standard.org}, die in Zukunft zu einer
Web~2.0-Version werden soll, wo Benutzer Fragen zu einem Wort stellen
können, Beispiel dafür posten können, oder Änderungsvorschläge posten
können.

Er stellte auch die überarbeitete Form des Paket-Repositories
\url{http://theforth.net} vor, und wir gaben da noch einige Anregungen
zum Format der Paket-Metadaten.

Wir wollen auch ausprobieren, an künftigen elektronischen
Standardisierungstreffen auch Beobachter (oder genauer Zuhörer)
teilnehmen zu lassen, die nicht Mitglieder des Kommittees sind.
Solche Treffen finden gelegentlich statt, um Dinge abzuschließen, die
beim physischen Treffen angefangen wurden, aber wo zum Beispiel die
genaue Formulierung nicht fertig war.

Das nächste Treffen findet in den zwei Tagen vor der EuroForth 2016 in
Konstanz statt.  Ihr seid herzlich eingeladen, diesem Treffen
beizuwohnen.
